**ממן משוחזר?** כן, ממן 11 2018ב ו-ממן12 2018ב


לסיכום סופי של שאלה 2 בממ"ן 11, 
יש דגשים לפני חשובים, 
א) חשוב לשים לב שמדובר על גרירה, כלומר הצד הימני בשאלה זהו תנאי גורר, הוא חייב להיות אצלנו נכון, כל המצבים אשר סותרים אותו אינם רלוונטים לנו, ובצד השמאלי תנאי הניגרר אשר אנו בודקים האם ניסתר או לא כאשר לא ניסתר התנאי הגורר
ב) כל הבדיקות מיתבצעות לפי הסימון o אשר לפי אגדרות בספר (עמוד 41) דורש 
0 <= f(n ) < Cg(n )
כאשר ה-C אשר אנו בוחרים (חיובי תמיד) כנל בו זמנית גם לגורר וגם לניגרר  תמיד, לכל n0 <= n (מיובי תמיד)

עכשיו לפי הסעיפים, כל סעיף דבר ראשון ננסה להפריך, ורק במיקרים שזה לא ניתן לנו נוכיח נכונות

#### סעיף א'
א. log2(f(n )) = o(log2(g(n ))) גורר f(n ) = o(g(n ))
ננסה להפיך זאת ניתן מצב דוגמה אשר קודם כל סותר את תנאי הניגרר
C = 1/2
f(n ) = n
g(n ) = 2n
קל ליראות סתירה בתנאי הניגרר
n < 1/2 * 2n => n < n
עכשיו ניבדוק האם זה לא סותר בו זמנית את התנאי הגורר
log2(n ) < 1/2 log2(2n) 
נעביר את 1/2 צד והוא אופך לסיפרה הנגדית לו 2
2log2(n ) < log2(2n)
חלק כבר רואים שיש לנו בוודאות מצב לא הגיוני אבל נמשיך עוד טיפה לפתח את המצב
2log2(n ) < log2(2) + log2(n ) => log2(n^2) < 1 + log2(n )
כפי שניתן ליראות המצב הנוחכי מיתקיים אך ורק למיקרה פרטי כאשר נציב n = 1
log2(1) = 0
0 < 1 + 0
אך זהו נטו מיקרה יחיד, ולא לכל n0 >= n כלומר יש לנו מצב של סימון OMEGA אתחל מ-n0 = 2 ואלהה, לא מה שאנו צריכים בתרגיל, לכן גם גורר יש סתירה, ההפרכה לא מיתקיימת
נעבור להוכחות
לפי נוסחת הגבול בסימון o המתונה בעמוד 41 בספר
lim n -> אינסופי log2(f(n )) / log2(g(n )) = 0
לפי חוקי לוגריתמים מעבר בסיסים, נעבר ללוג בבסיס g(n )
lim n -> אינסופי logg(n ) (f(n )) = 0 
לפי חוקי לוגריתמים נעבור מנוסחת לוג לנוסחה שקולה לו של חזקה
g(n ) ^ 0 = f(n )
הנוסחה הזאת יכולה לבלבל עם השאלה "ומה אם f(n ) לא שווה ל-1?" אז מזכיר שלא מדובר באמת חזקה מוחלתת של אפס, אלה כמו מקודם בחזקה אשר שואפת ככל היותר לאפס אך אינה אפס בתחלס, כנל כמו ב-lim המקורי גם כאן ככל ש-n גדלה, החזקה של g(n ) יותר ויותר קטנה בהתאם ביחס גודל g(n ) ל-f(n ) לכן g(n ) כאן בוודאות תמיד חייב להיות גדול מ-f(n ) כדי שהחזקה השואפת לאפס (ואינה אפס בעצמה) משווה בירידה את g(n ) ל-f(n ) לפי יחס הבדל בגודלם
סעיף א נכון


#### סעיף ב
f(n ) = o(g(n ) גורר log2(f(n ) = o(log2(g(n ))
שוב נתחיל מנסיון להפריך
С = 1/2
f(n ) = n
g(n ) = n^2
ניבדוק קודם על תנאי הגורר שאין לנו סתירה (אחרת אין למה ליבדוק על ניגרר אם כן)
n < 1/2 * n^2
אין לנו סתירה, בתנאי הגורר לכל n0 = 3 <= n
ניבדוק בתנאי הנגרר
log2(n ) < 1/2 * log2(n^2)
לפי חוקי לוגריתמים החזקה אופכת למקדם הכולל של לוג, וגם קל להראות זאת 
log(n^2) => log(n ) + log(n ) => 2log(n )
לכן
log2(n ) < 1/2 * 2log2(n ) => log2(n ) < log2(n )
יש סתירה לכל n 
לכן סעיף ב בוודאות לא נכון



#### סעיף ד  
3^f(n ) = o(3^g(n ))
גורר את f(n ) = o(g(n ))
ננסה להפריך
C = 1/2
f(n ) = log3(n ) 
g(n ) = log3(n^2)
ניבדוק האם אין סתירה בתנאי הגורר
3^log3( n ) = n
3^log3(n^2) = 3 ^ 2log(n ) = 3^log(n ) * 3^log(n ) = n^2 
שלא יהייה בילבול זה לא 2n אלה וודאית n^2 כי המקדם 2 מראה כמות פעמים ש-log מיתבצעה בחזקה של 3 
כלומר
n < 1/2 * n^2 => 2n < n^2
אין סתירה בגורר
ניבדור את הניגרר
log3(n ) < 1/2 * log3(n^2) => log3(n ) < 1/2 * 2log3(n ) => log3(n ) < log3(n )
יש סתירה בניגרר, סעיף ד לא נכון
